千億大橋新屎坑效應退 旅客量插水車流大縮水

港珠澳大橋通車三個月，港府宣傳大橋可促進粵港客流貨流、刺激香港旅遊經濟的口號又落空！據港珠澳大橋管理局的首兩月客貨運數據，逾九成六使用大橋的車輛均為接載旅客的客車或巴士，貨車流量日均僅一百二十六架次；而通車次月的入境客量已較首月下挫百分之八，大橋旅遊出現「新屎坑三日香」的短暫效應。學者及旅遊業界指，港府無提供足夠交通配套將旅客由大橋香港口岸帶往市區，令千億大橋淪為到此一遊的「打卡位」，無助刺激香港旅遊，批評港府「捉到鹿唔識脫角」。

管理局數據顯示，去年十月廿四日大橋通車至去年十二月廿四日，所有方向的總車流為廿一萬一千五百一十三架次，日均車流約為三千四百一十一架次，較港府當年預測的日均車流九千二百至一萬四千架次，縮水六成三至七成六；各類車輛中，接載旅客來往港珠澳三地的小型客車、穿梭巴士及過境巴士，佔總車流的百分之九十六點三，餘下的百分之三點七才是載貨的普通貨車及貨櫃車，日均貨車流量僅一百二十六架次。客量方面，本港入境處的統計指，大橋香港口岸啟用首兩個月，共有四百二十五萬三千○一人出入境，當中通車次月的出入境總人數較通車首月升百分之一點七一，期內因東涌被內地團客攻陷影響，港府與內地商討加強管理，致入境客量下跌百分之八點一七，減少人次達八萬一千六百多，幸月內出境客量升約一成，總客量才幸保不失。

香港理工大學專業及持續教育學院講師陳偉強表示，大橋通車次月便錄得入境客量下跌，反映大橋出現「新屎坑三日香」效應，「東涌根本就唔夠吸引力，旅客來到打完卡，新鮮感過咗後仲點會再嚟。」他又指，大橋通車後東涌市中心接連出現的示威活動，亦令旅客覺得香港不歡迎他們來觀光。

香港旅遊促進會總幹事崔定邦指，大橋已由以往旅遊及物流發展兼備的項目，變成了一個旅遊基建，港府卻限制使用大橋的跨境直通巴士數目，旅客抵達香港口岸需轉車才能出到市區，逼使絕大部份旅客滯留在東涌一帶消費，「旅客在東涌可以買啲咩，唔同尖沙咀有大把國際名牌，隨便買個銀包都花幾千蚊。」

崔定邦指，不過夜的內地旅客人均消費大約一千多元，但過夜的內地旅客人均消費卻高達六千元，但東涌一帶旅遊景點有限，酒店亦不足，大橋旅客無法便利地直達市區，自然選擇到此一遊便返回珠海和澳門，「政府捉到鹿唔識脫角」，未有善用大橋為本港引入高消費旅客。他建議政府放寬提供點對點的跨境直通巴士接載旅客到市區及機場，吸引旅客留港消費，以及利用本港機場往來世界各地，鞏固本港的國際航空樞紐地位。

大橋通車首兩個月客流及車流變化

大橋客流/通車首月/通車次月/升跌
出入境/210.84萬人次/214.46萬人次/+1.71%
-入境/99.81萬人次/91.64萬人次/-8.17%
-出境/11.10萬人次/12.28萬人次/+10.6%

大橋車流/通車首月/通車次月/升跌
所有方向總車流/96780架次/114733架次/+18.55%
珠澳往香港總車流/47247架次/57015架次/+20.67%
-小型客車(珠澳往香港)/14860架次/20488架次/+37.87%
-穿梭巴士及過境巴士(珠澳往香港)/31389架次/34086架次/+8.59%
-普通貨車(珠澳往香港)/723架次/1633架次/+1.25倍
-貨櫃車(珠澳往香港)/275架次/808架次/+1.93倍
香港往珠澳總車流/49533架次/57718架次/+16.52%
-小型客車(香港往珠澳)/16562架次/21259架次/+28.36%
-穿梭巴士及過境巴士(香港往珠澳)/31383架次/33663架次/+7.26%
-普通貨車(香港往珠澳)/1164架次/2015架次/+73.1%
-貨櫃車(香港往珠澳)/424架次/781架次/+84.19%

註一：通車首月指2018年10月24日至11月23日，通車次月指2018年11月24日至12月24日

註二：2018年10月31日至11月25日，當局提供大橋車流是以當日早上8時至翌日早上8時計算，故大橋實際車流量或有輕微出入

資料來源：港珠澳大橋管理局

開通左就好似無理
以為會自動gen錢咁

而家好多基建都係為起而起
俾左錢打完飛機就算

仲以為樓主自己作標題，原來真係有報紙會用新屎坑呢啲字眼寫新聞
一睇就估到係百份報，全香港得佢咁冇報格

少咗人咁樣唔係好事咩?

白粉對象係市井中坑老坑，唔用呢類字眼佢哋唔識睇

應該擴建同發展下東涌，分流下等大陸佬去晒東涌

你肯定

去澳門都唔搭啦

要搭到入機場咁遠 落左車仲要無賭場巴士

旅遊業嬲嬲豬

講真有幾撚多人同貨要去中山珠海一帶？去得最多始終係深圳廣州，條橋根本就唔啱路，除咗掛住燶閪中港牌果堆私家車之外邊個會專登行？

世界工程奇蹟喎

少返人咪好囉屌你老母，成日想多人，捉個作者出黎打啦

世界最大擺設就有佢份

其實佢係咪想啲旅遊巴唔停車直入尖沙咀？咁會好大鑊，市區個道路冇得負荷，學者個腦裝屎

佢有冇睇過東薈城有咩舖

最緊要有錢搵 佢理得你市民死啦

黎緊 5 6月打個百年一遇風冧撚埋仲好 又有花生食

禁止示威洗太平地囉咁

學者及旅遊業界指，港府無提供足夠交通配套將旅客由大橋香港口岸帶往市區，令千億大橋淪為到此一遊的「打卡位」，無助刺激香港旅遊，批評港府「捉到鹿唔識脫角」。

屌佢老味仲刺乜撚嘢激？
嫌香港唔夠多支那生番？
嫌d 街仲唔夠逼？

單方面開放香港所有私家車入支那同澳門啦，俾左成千億但唔俾普通車上

邊到有咁司機有兩地牌
有都去深圳過
走入東涌運貨 個老闆正戇鳩

咁貴都起，真係奇蹟

所以我味話開放所有私家車都可以經奈河橋去支那同澳門，唔駛支港牌，唔係條橋根本係財政黑洞 當然我係指單方面得香港車可以出，支那車唔可以入，條橋係支那逼香港起，得香港車先可以用根本冇問題

你咪當支那戇鳩先得㗎，講到自保佢哋醒過你，而家珠三角城市都已經車多到要限行限量，仲邊有可能大量放你港車入去，成千億起條廢閪橋大家心知肚明，唯有用所謂配額制嚟掩飾佢冇撚用咋

每日三千幾
我當你每日有12個鐘有人行，每分鐘都係得5架車 香港凌晨時份啲highway分分鐘仲多車過佢

市區都爆撚哂棚啦戇尻

條橋係起黎俾你地百姓用咩, 唔好 on9 啦。
佢係有軍事上作用, 大陸係香港出事時(例如Bio-hazard 生化危機, 好似係 )即刻可以去到機場封鎖啊, 快過你高鐵。

澳門船公司係賭王架嘛
控制D賭場巴士唔去大橋接客
D人又會坐番船

大白象

既然係咁做咩起條奈河橋 條橋冇人用唔好話回本係連維修費都唔夠俾，三地政府都要上身，同埋佢冇諗過開放咁做咩個規模要起咁大，過關車道都成廿幾條 有錢都唔係咁浪費啊，仲衰過高鐵 夠竟邊條仆街話要起ga

無助殖民

一於就叫救國橋
gdp gogogo

冇人用咁拆咗去, 又搵一筆
之後第二到再起條新, GDP GO

大白象走資工程同有購物癮既人一樣，最開心係俾錢個刻，之後舊野就Pat埋一二邊無人理

其實係得廣州同深圳限車牌數目。
唔比普通車入市區擔心增加負荷唔係問題，條橋最on9係香港同珠海都冇入境停車場泊位、連呃人渣返轉ge機會都冇。on99渣架車入東涌泊低上金巴到珠海又轉車出市區..要轉兩次車我做咩唔直接搭船或者直通車

而家好多「過境」基建係為起而起

呢樣嘢十幾年前已經知啦，根本就無可能將現有中港牌制度完全推翻，條橋註定係權貴專用同俾支那共狗炒賣中港牌牟利

美國人Gordon

所有加速到融合嘅基建政府都會不計成本咁做

𦂨水又如何

太好啦 冇咁多蝗黎 有邊個會覺得蝗黎做水貨客會對香港經濟有刺激

唔行港豬澳咋，訪港人客創新高丫屌

大舊大舊錢起埋啲唔等洗咁垃圾都唔派錢

係得澳門起埋停車場俾香港人 出最小錢但最積極

陰公！成人紙尿片創業大計 落空添！

一開波安排咁差要3、4個鐘先過到去，個度都嚇怕左一班客啦

崔定邦指，不過夜的內地旅客人均消費大約一千多元，但過夜的內地旅客人均消費卻高達六千元，但東涌一帶旅遊景點有限，酒店亦不足，大橋旅客無法便利地直達市區，自然選擇到此一遊便返回珠海和澳門，「政府捉到鹿唔識脫角」，未有善用大橋為本港引入高消費旅客。

屌你珠西班窮閪，點會高消費

全世界係得支那先諗到用跨境車牌搵錢 都唔好話歐盟冇邊境車輛任過，就連新加坡馬來西亞同埋美國墨西哥咁，兩國兩制，兩邊經濟都係差好遠但車輛過境都係好平常既事買保險就得，唔會話要開公司又盛又或者要俾成百萬去買牌

根本遲啲就會用黎做藉口話同東大嶼連接，促進香港發展

香港繼續無限俾人強姦中出

等等睇定啲先，依家新年大陸人喜歡歸鄉

無聊睇永安d 澳門套票
坐船重平過坐車

新年十五後先再講啦，呢排大陸人開始回鄉

原來條橋係趕客 香港政府真係用心良苦

好事
少左一大班蝗

不過都起碼助長到物流業啦
但條橋限制多，上橋之前搞呢樣搞個樣
唔放寬限制，條橋永遠唔會多人用

試過凌晨用港珠澳返香港
係唔會有車
得一架金巴

就算我朝早坐車
條橋都係無車
所以根本無人用

殺人放火金腰帶，修橋鋪路無屍骸

死佐咁多人 勞工處至今都未有回應
果時仲風光開幕 現代長城

CCTVB: 新春將至，大量農民工回鄉創業，以致大橋使用率下降

開名啦
邊個學者咁撚濕鳩呀
無配套咪重好
嫌香港唔夠多蝗咩

屌你老母旅遊業班食屎狗仆街啦

咪十足十支那果套
啲野起到大一大
但係零維修零保養
隔一牌再見就會爛哂
又裂又霉咁

起嘅時候仲墟冚過正式營運

其實條橋正路應該起鐵路橋
搭火車去澳門點都快同吸引過on99 搖巴士

自己有車
揸到去口岸坐巴士過橋係舒服過揸去上環坐船既

不過起條咁既行車橋不如順手起鐵路

政府從來只諗點俾支那人用條橋過來香港塞，冇諗過掉返轉俾香港人揸車上橋出支那同澳門，等香港冇咁逼

同鳩鐵一鳩樣

真 成條橋點對點
由其係澳門段 渣車跟本冇用
不如掟哂班人入火車算啦

又話起遲一日就蝕幾多百萬

大陸咁多車, 香港澳門點頂

要幾多直接開聲攞咗咪算，搞咁多嘢做乜，反正港豬都唔理